《巫師》小說作者向遊戲商 CD Projekt RED 索取1600萬美金版權費

獲得超過八百項以上各國遊戲獎項，連個 DLC 內容都比一般完整付費遊戲還豐富的《巫師 3 ：狂獵（The Witcher 3: Wild Hunt）》相信是許多喜歡中古劍與魔法、奇幻冒險世界和開放世界遊戲的玩家樂於稱道的作品。

由於本系列作品叫好又叫座，所以導致《巫師（也譯為《狩魔人》或《獵魔人》）》小說作者安傑·薩普科夫斯基（Andrzej Sapkowski）十分不悅，覺得自己獲得的報酬太低，故委託律師向本遊戲開發商 CD Project 提出要求更多版稅的要求，

而 CD Project 並沒有採取私下和解協商的方式，而是把這件事和相關的文件直接放在官方網站上讓全世界的玩家知悉，簡單說就是：我們沒有要付錢，也沒有在怕法律訴訟的。

根據官方網站的訊息，《巫師》系列作者 Andrzej Sapkowski 的法定代理人要求 CDP 支付至少 6000 萬波蘭貨幣（約 1600 萬美金，約五億台幣）的版稅。律師首先引用波蘭在 1994 年版權法第 44 條，「如果考慮到現實狀況給予作者的報酬過低，可以援引本法條進行補救」之條文

其次認為 CDP 違反了版權使用原則。他們認為當初 CDP 購買的版權只限於在遊戲的第一作中使用，也就是於 2007 年發售的《The Witcher》，之後該公司推出的其他後續作品和周邊都超出當時的授權，故 CDP 應該支付違約和遊戲的銷售利潤分成。

最後，作者的律師代理人指出雙方都希望追求和諧與圓滿的結局，畢竟此一系列的大賣對遊戲公司和作者都是有益的；但也說他們已經做好萬全準備，會根據 CDP 的回應做出不同的對策與決定，可說是軟硬兼施。

而 CD Project 則在官方網站上指出：「不管是關於版稅或是其他的要求的金額都是毫無依據的。本公司公開且合法地購入了Andrzej Sapkowski 先生作品的版權，並已經付清所有應付的費用與款項。」

當然 CDP 也同時表示，《巫師》系列的成功歸功於作者宏偉精彩的創作，原作給予我們無比豐沛的靈感，故希望今後能繼續保持良好的合作關係，並將盡全力讓此一爭議獲得友好圓滿的解決。

重點是，根據 CD Project 的負責人 Sebastian Zieliński 在訪談中透露，當初他們購入本小說的遊戲改編權時僅僅花了一萬美金而已，因為在十幾年前，根本沒有人會預測到本系列遊戲可以做到今天如此的規模，而作者本身也在 2017 年與 Eurogamer 的一次訪談中公開承認：

當初談到授權時，遊戲公司原本希望採取銷售利潤分成的方式，但我堅持「說不要，這遊戲不可能大賣，所以現在就把全部的版稅給我」，因為不相信本遊戲會成功並推出續篇，

作者十分後悔當時的決定，但是他也說：「誰能知道呢？」沒想到這遊戲竟然做得那麼好。根據官方記錄，目前《巫師》三部曲在全球銷售超過 3300 萬份。由於律師給予 CDP 十四天的回覆期，並希望於 10 月 19 日前能舉行一場會面討論此事，故後續的發展我們再繼續關注。

輸打贏要

無隻Game隨時無人咁Buy你本Novel

你俾番宣傳費人未??

唉

個作家on撚鳩架？

我記得個作者係唔鍾意隻game
因為大家講witcher都會諗起game先
佢好葡萄

邊個知會咁紅

同當年有個nba球員咁，要錢唔要nike股份

老老實實
巫師咁出名根本係因為隻game
小說撚有人睇你咩

當年俾10%佢 佢選擇左要100k usd
10%今時今日好似值9B usd

不過當年nike算係新公司，估唔到佢崛起成咁，都唔可以怪佢

來場昆特牌分勝負吧

想像到佢晚晚都好撚嬲 書都唔想寫

大綱無錯佢提供
但玩法介面內容點呈現就人地自己搞得好好睇睇
小心貪字得個貧呀

真心 小說係唔差
有隻game幫你手做埋宣傳
本身就雙贏嘅
但係依加作者個食相
明明當初係自己睇唔起cdpr
真肉酸

窮人思維

好彩佢叫寫到下野,發達就冇佢份

遊戲公司原本希望採取銷售利潤分成的方式，但我堅持「說不要，這遊戲不可能大賣，所以現在就把全部的版稅給我」

條路自己揀 仆街唔好喊

個作者年年都酸CD PROJEKT RED
好煩 十足怨婦咁
今次失敗都好 佢下年一定又酸過
唔係點見報？ 平時根本冇人睬佢

佢on9姐當初簽最少要俾幾多版稅
多過就跟大個數俾咪無事囉
依家輸打贏要

認為當初 CDP 購買的版權只限於在遊戲的第一作中使用，也就是於 2007 年發售的《The Witcher》，之後該公司推出的其他後續作品和周邊都超出當時的授權，故 CDP 應該支付違約和遊戲的銷售利潤分成。

呢點要看下 當年條文點寫

依家講出來 可能法律團隊諗到野 打

窮人都鍾意現兜兜有幾多錢
10%都唔肯定佢之後做到點會唔會執笠
不過小說本身就係到
比人用黎出game都係bouns
依家連bouns原來揀少左都要追就太肉酸

這遊戲不可能大賣

睇死自己ip

老老豆豆，如果我真係信個market我寧願果時拎100k usd all in巴菲特都唔會信間start up sport company